1.Что такое **GIT BASH**

- Git Bash — это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git на компьютере. 

2.Что делает команда **git pull**? Чем она отличается от **git push**?

- Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым.
- Команда git push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий.

   _Простыми словами GIT Pull к себе (на компьютер),GIT Push от себя_

3.Что такое **merge request**?

- Merge request - это запрос на слияние веток. Обычно сливаются в ветку Master или Main все прочие ветки.
- Запрос на слияние может использоваться для обмена кодом между другими людьми, внесенными вами в проект, и простого обсуждения изменений с ними.

4.Чем между собой отличаются команды **git status** и **git log**?
- Команда git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git.
- git log перечисляет коммиты, сделанные в репозитории в обратном к хронологическому порядке — последние коммиты находятся вверху.

5.Что такое **submodule**? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

- Подмодули позволяют содержать один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать ещё один репозиторий внутрь проекта, храня коммиты для этого репозитория отдельно.
- Добавление внешних проектов в качестве подмодулей делается командой **git submodule add**
